================================================================================
    MFC (MICROSOFT FOUNDATION CLASS) ライブラリ : MockSketch プロジェクトの概要
===============================================================================

この MockSketch アプリケーションは、アプリケーション ウィザードによって作成されました。このアプリケーションは、Microsoft Foundation Classes の使用の基本を示しているだけでなく、アプリケーションの記述の出発点でもあります。

このファイルには、MockSketch アプリケーションを構成する各ファイルの内容の概略が記述されています。

MockSketch.vcproj
    これは、アプリケーション ウィザードで生成された VC++ プロジェクトのメイン プロジェクト ファイルです。
    ファイルを生成した Visual C++ のバージョンに関する情報と、アプリケーション ウィザードで選択されたプラットフォーム、構成、およびプロジェクト機能に関する情報が含まれています。

MockSketch.h
    これは、アプリケーションのメイン ヘッダー ファイルです。他のプロジェクト固有のヘッダー (Resource.h など) をインクルードしており、CMockSketchApp アプリケーション クラスを宣言しています。

MockSketch.cpp
    これは、メインのアプリケーション ソース ファイルで、アプリケーション クラス CMockSketchApp が含まれています。

MockSketch.rc
    これは、プログラムが使用するすべての Microsoft Windows リソースの一覧です。RES サブディレクトリに格納されるアイコン、ビットマップ、およびカーソルをインクルードしています。このファイルは、Microsoft Visual C++ で直接編集できます。プロジェクト リソースは 1041 にあります。

res\MockSketch.ico
    これは、アプリケーションのアイコンとして使用されるアイコン ファイルです。このアイコンは、メイン リソース ファイル MockSketch.rc にインクルードされます。

res\MockSketch.rc2
    このファイルには、Microsoft Visual C++ で編集しないリソースが含まれています。リソース エディタで編集できないすべてのリソースは、このファイルに含める必要があります。

MockSketch.reg
    これはサンプルの .reg ファイルで、Framework によって設定される登録設定の種類を示します。このファイルを
    アプリケーションで .reg ファイルとして使用するか、または削除して既定の RegisterShellFileTypes による登録を使用できます。


/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

メイン フレーム ウィンドウ用 :
    プロジェクトには、標準の MFC インターフェイスが含まれています。

MainFrm.h, MainFrm.cpp
    これらのファイルには、フレーム クラス CMainFrame が含まれています。このフレーム クラスは、
    CMDIFrameWnd から派生したもので、すべての MDI フレーム機能を制御します。

res\Toolbar.bmp
    このビットマップ ファイルは、ツール バーに並べて表示されるイメージを作成するために使用されます。
    最初のツール バーおよびステータス バーは、CMainFrame クラスで構築されます。このツール バー ビットマップをリソース エディタで編集し、MockSketch.rc 内の IDR_MAINFRAME TOOLBAR 配列を更新して、ツール バー ボタンを追加します。
/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

子フレーム ウィンドウ用 :

ChildFrm.h, ChildFrm.cpp
    これらのファイルは、MDI アプリケーションで子ウィンドウをサポートする CChildFrame クラスを定義および実装しています。

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

アプリケーション ウィザードによって、次の 1 つのドキュメント タイプと 1 つの表示が生成されます。

MockSketchDoc.h, MockSketchDoc.cpp - ドキュメント
    これらのファイルには、CMockSketchDoc クラスが含まれています。これらのファイルを編集して、独自のドキュメント データを追加したり、ファイルの保存と読み込みを行ったりできます (CMockSketchDoc::Serialize を使用)。
    ドキュメントには、次の文字列が含まれます。
        ファイル拡張子 :mdf
        ファイル形式 ID:MockSketch.Document
        メイン フレームのキャプション :MockSketch
        ドキュメント タイプ名 :MockSketch
        フィルタ名 :MockSketch Files (*.mdf)
        ファイルの新しい短い名前 :MockSketch
        ファイルの種類の長い名前 :MockSketch.Document

MockSketchView.h, MockSketchView.cpp - ドキュメントの表示
    これらのファイルには、CMockSketchView クラスが含まれています。
    CMockSketchView オブジェクトは、CMockSketchDoc オブジェクトの表示に使用します。

res\MockSketchDoc.ico
    これは、CMockSketchDoc クラスの MDI 子ウィンドウのアイコンとして使用されるアイコン ファイルです。このアイコンは、メイン リソース ファイル MockSketch.rc にインクルードされます。


テスト

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

その他の機能 :

ActiveX コントロール
    アプリケーションには、ActiveX コントロールを使用するためのサポートが含まれています。

印刷および印刷プレビューのサポート
    MFC ライブラリから CView クラスにメンバ関数を呼び出すことにより、アプリケーション ウィザードで生成されたコードで、印刷、印刷の設定、および印刷プレビューの各コマンドを扱うことができます。

分割ウィンドウ
    アプリケーション ウィザードで、アプリケーション ドキュメントの分割ウィンドウがサポートされるようになりました。

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

その他の標準ファイル :

StdAfx.h, StdAfx.cpp
    これらのファイルは、プリコンパイル済みヘッダー (PCH) ファイル MockSketch.pch とプリコンパイル済み型ファイル StdAfx.obj をビルドするために使用されます。

Resource.h
    これは、新しいリソース ID を定義する標準のヘッダー ファイルです。
    このファイルの読み込みおよび更新は、Microsoft Visual C++ で行います。

MockSketch.manifest
	アプリケーション マニフェスト ファイルは Windows XP で、	side-by-side アセンブリの特定のバージョンに関するアプリケーションの依存関係を説明するために使用されます。ローダーは、この	情報を使用して、アセンブリ キャッシュから適切なアセンブリを、またはアプリケーションからプライベート アセンブリを	読み込みます。アプリケーション マニフェストは再頒布用に、	アプリケーションの実行可能ファイルと同じフォルダにインストールされる外部 .manifest ファイルとして含まれているか、	またはリソースの形式で実行可能ファイル内に含まれています。
/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

その他のメモ :

アプリケーション ウィザードでは、"TODO:" を使用して、ユーザーが追加またはカスタマイズする必要があるソース部分を示します。

アプリケーションが共有 DLL で MFC を使用する場合は、MFC DLL を再頒布する必要があります。また、アプリケーションがオペレーティング システムのロケールとは異なる言語を使用している場合も、対応するローカライズされたリソースの MFC90XXX.DLL を再頒布する必要があります。
この 2 つのトピックの詳細については、MSDN ドキュメントの Visual C++ アプリケーションの再頒布に関するセクションを参照してください。

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
